家裡沒裝冷氣，日本老夫婦懷疑在家熱死

8月30日午前6時ごろ、新潟県長岡市土合のアパートで、70代男性と80代女性の夫婦が倒れているのを、仕事から帰宅した次男が見つけ、110番通報した。警察からの連絡で市消防本部の救急隊員らが到着した際には、2人とも死亡していた。長岡署は、目立った外傷や着衣の乱れがないことなどから、熱中症で死亡した可能性があるとみて調べている。

次子放工返屋企發現父母暈咗，冇外傷，警察懷疑係熱死

事實上好多老人家都諗住慳錢環保而唔用冷氣
究竟係好事定壞事

Source:

日本林超英

台長：心靜自然涼

過多幾年就到佢

死廢老

以前恐怖醫學唔係做過一集有關熱死嘅主題咩

睇完單新聞為身體健康著想
即刻將個冷氣再降低幾度先

日本呢排勁熱,上兩個禮拜可以長期37度以上

老人家對溫度變化反應慢
分分鐘佢死嗰陣都唔覺得熱

真·東京熱

老人家唔鍾意冷氣原因都唔止慳錢
身體好似怕凍？

較25度加風扇都好過唔開

現代版楢山節考
真環保

又熱又無風又唔飲水又無風扇就等死

唔係變頻，會時冷時熱老人家頂唔順

俄羅斯班老人家未死

環保撚表示

點解係清晨先黎熱死？

你話下午六點都話，清晨六點熱死又有 d 奇怪。

唔會啦
到時佢又會試下部機有冇壞

生態唔同

我想凍死

呢度係新潟縣

當氣溫高過體溫就好易出事

Tokyo Hot

34度我已經頂唔順

你死撚左啦

個仔就係兇手

問下林超英有咩睇法

個仔清晨六點返屋企先發現
我估應該暈咗好耐冇人發現先死

哦，係發現時間…

好環保

超英哥應該會答你係個心唔夠靜

日本開冷氣都較到28 度慳電

死咗 個身咪凉囉

熱到死
已經維持咗成個月有多

Sad
母愛的偉大

我呀媽又係而家夜晚唔開冷氣想慳錢
但係而家開冷氣其實唔貴

共通點，大家都係衰on9

而加啲後生真係唔捱得

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

睇你幾多匹同係咪變頻。

不過就算你一個鐘用三度電，一晚開十個鐘咪三十幾蚊。反而係驚用到條數太大，佢計你貴 d…

人去茶涼

如果開埋風扇都ok既。

辛苦搵錢就係為左辛苦慳錢?
聽日死左就過眼雲煙
老一輩真係on9

唔飲水咩

原爆4000°C唔死，竟然三十幾度熱死

日本人好尊重啲冷氣

有啲今日熱嚫當無事 一瞓醒唔返

中暑呀
咩叫熱死戇鳩

泰國有次突然轉涼,10幾度,啲人同動物凍到死撚咗

same, 不過同你掉轉，我屋企係夜晚先開
夜晚唔開熱到訓唔著，點頂

英哥身體咁勁
打埋邊爐都未有事啦

記得之前有個巴打最近講過咩日頭唔好開冷氣 慳電
但係日頭(中午打後)係最撚熱

最熱係四至七，七點打後就睇你附近有無人開冷氣，有人開就一鑊熟，無人開可以搏一搏。

屌你老母慳錢就慳錢 環乜撚野保

窮人夜晚先開冷氣

熱死到底係一個點嘅概念

屌你，原本係一單悲劇新聞俾你搞到笑左要落地獄

我隔離屋真係冇裝冷氣
一家四口
一打開門有陣d衫乾唔透既up味

大把環保撚唔係為錢架
老人家就多數為慳錢嘅

環保撚應該會表示係因為其他人開冷氣搞到氣溫升高 個阿婆先會熱死 所以大家一齊唔開冷氣啦

你個名

我諗以前日本有冇咁熱, 古代(比如平安時代)...佢地著D衫咁厚, 如果30度行兩步都熱死

以前應該冇咁熱嘅
而家全球暖化

夏天28-30度都有呱....以前D人唔係著一件, 係著幾件仲要戴帽....
真係諗緊古代人點生存

借個位

風扇都唔開?

雪山變火山

你睇睇俄羅斯人均壽命

其實真係熱我會揾凍水沖涼....一係開半個鐘冷氣加開風扇....或者訓地下....

變頻 環境一大 溫度又咪係唔準
同埋又咪係出風位涷到仆街

地方大仲變乜野頻…長開都未必夠凍。

老老實實我都係開風扇就夠

熱衰竭。

沒裝冷氣 都起碼有風扇掛

搭弱冷車廂要抹汗 熱到仆街 但係日本人仲可以著勁厚

估唔到
緯度高過香港但熱過香港...

唔係掛，日本通勤時間仲要逼到沙甸魚咁，個車廂有冇臭到仆街

要睇埋地理氣候

呢代日本人唔捱得

好似係幾年前，秦國1月嗰陣低到十二三度，死撚咗十幾個人

最近日本都好熱

呢排幾乎無熄過冷氣咁際

日本呢邊下晨真係好撚曬
唔係香港濕熱而係係曬到變人乾
利申：同呢對老婦一樣住長岡

我都怕遲啲自己都會咁，近呢2個月好怕凍，以前要開冷氣先訓得著，而家開1度風扇先舒服，又狂出汗，去驗血又話冇事

捱撚到死咗就真係好勁

今年熱到ON9

啲友仲講武肺死既人都唔夠熱死既多

大部分地方都過30度

個日係咪有個post 計咗

開成晚冷氣最凍都係$10

屌你諗返起有集節目係香港「野人」vs林超英
笑撚死

正宗飲鴆止渴

個腦即刻響起音樂

睇過，老人家衰退感覺唔到熱，好多人因為咁中暑死

但林超英唔係因為慳錢喎
環保撚姐

笑左

死左人慳好多碳排放 環保撚又然

日本除左熱 比太陽曬到會好似比人拎枝針拮咁
好猛
紫外線都爆燈
不過好彩日本電費平

其實我屋企都無，成日覺得溫室效應世界末日會死剩我同非洲人，點知仲有林超英

16年 但其實八度同香港差唔多 真凍
泰北日前錄得攝氏八度的低溫，北部及東北部周三共有十二人凍死，中部猜納府也有兩人死亡，死者大部分是長期病患者。位於較南部的首都曼谷，氣溫最低也只有十三度，市民外出時均增添禦寒衣物。

呢幾年日本唔知咩事，年年有大型天災，又地震又颱風又豪雨，前排先因為豪雨山泥傾瀉。而加又到猛暑

之前好似試過黃錦星同林超英兩條友鬥慳電

今年好似好過上年 上年關西好似連續一個月40度

不過呢兩年住東京真係睇得出氣候變化得好大

第一年個時直情東日本暴風雪咁濟 啲日本人過好耐冇見過呢啲景象

慳錢有，環保就無啦

果3個開左咩冷氣
dry mode?

我都唔開左十幾年，
個時我阿爸都係話慳冷氣錢
十幾年內應該開既次數十隻手指數得哂
就算開都係夜晚(30度就頂唔順要開)
因為日頭要返學/返工唔駛點開
禮拜六日就出街
最近我先開始頭唔順會間唔中開下

呢個月日本日日勁熱
想慳錢都唔得
之前試過有個老人家冇開冷氣，但開2把風扇，即刻中暑死左
我都試過忍住下午唔開，即刻中暑🥵

你屋企附近無人開冷氣？
d 廢熱氣成四十幾度，真側係有可能頂得順嗎？

渣既
依家啲老野 小小熱都唔捱得

我今年都冇開過冷氣，因為屋企有心靜自然凉..

有呀，所以夜晚30度係極限
會訓唔著覺
有時日頭都覺得熱得好辛苦
有開風扇同埋我屋企開窗都大風 除非天氣焗
我諗係我住既位置比較好

睇錯了，原來夜晚有開冷氣。
基本上我同你一樣，夜晚前唔開。

但我一年可能都係開一次左右係極熱既晚上

我都係，通常晏晝無乜野，係夜晚特別熱，唔知係咪啲樓散熱加樓下又開冷氣噴熱風

有次35度去outlet, miss左班shuttle,要等4個字先有車,行又係4個字 揀左行
日本d樓又矮,沿途無遮無擋,真係行到底褲都濕埋,手拎住枝茶變左暖茶